[高層唔俾戴N95]民陣支持醫護人員罷工冇人講？

【醫護不是Condom】//民陣綜合消息確認，最少港島及新界各有一間醫院的管理層拒絕讓醫護人員配戴保護性較好的N95口罩，原因更是因為「會引起恐慌」// #恐慌係來自政府防疫無能而唔係醫護人員戴N95

//民陣在此宣告我們支持醫護界的計劃，亦相信所有有良知的香港人會尊重醫護的決定，並與醫護站在同一陣線。//

【全文】支持醫護界工業行動計劃聲明

今天晚上，可能我們很多人在家與家人共渡歲晚的團聚時刻，但眾多醫護人員無法回家，勇敢地擋前疫症的前面，用生命守護香港，我們在此向所有前線醫護人員，致以最祟高的敬意，同時我們以最大的憤恨，強烈譴責政府在防疫上的不作為，讓醫護人員，以至全香港市民曝露在本可避免的風險當中。

連日以來，政府面對武漢肺炎，防疫工作可謂完全失敗。整個問責班子不知所謂，健康申報表都需要議員、團體、市民三催四請，方能在高鐵檢疫中落實執行，連基本個人衛生訊息，都沒有向公眾宣傳，而林鄭則遠在國外，念念不忘為警暴洗白，縱使民間已提出多個有效的防疫措施建議，但政府依然遲而未決，輕佻應對，防衛意識比十七年前沙士一役更差，港人性命在政府眼中，猶如垃圾。

反之，「反對派」的人士卻連連為防疫盡心盡力－－民主派區議員利用區議員資源為居民準備防疫裝備；反送中運動期間建立的資訊網絡、TELEGRAM頻道不停發放防疫提示資訊，大家努力爬山，共同努力補救政府防疫工作的完全失敗。

而醫護人員更是自六月至今，一次又一次以生命執勤，反送中運動期間醫護人員一直在大大小小的衝突現場人道支援，面對警暴威脅甚至殘害，今次的防疫工作更是被政府視作“Condom”－－民陣綜合消息確認，最少港島及新界各有一間醫院的管理層拒絕讓醫護人員配戴保護性較好的N95口罩，原因更是因為「會引起恐慌」，民陣對這種草菅人命的管理方法，予以最強烈的譴責，並呼籲更多醫護人員向工會、可信任的團體、公眾人士求助、發聲，揭露防疫問題，逼使政府回應防疫民意。

民陣知悉有醫護界的工會已發表聲明，要求政府在出入境關口作出防疫措施，拒絕中國旅客在疫症爆發期間入境，否則不排除發起工業行動，民陣在此宣告我們支持醫護界的計劃，亦相信所有有良知的香港人會尊重醫護的決定，並與醫護站在同一陣線。

當防疫變成一種訴求，香港著實是非常悲涼，政府無能唯有人民自救，在此期間，我們希望大家一同注意個人衛生，在公眾埸所注意佩戴口罩，防疫由每個人開始做起。

民間人權陣線
2020年1月24日

推

今次香港人唔可以再任由醫護送死

希望佢哋盡快號召搞全民聲援活動

有冇搞錯？唔比醫護戴N95....到時化咗人重大恐慌.....

有乜做唔出

我都全力支持

係咪戴左N95就唔俾返工呀? 咁快啲戴

全力支持醫護人員罷工

已經唔係嘔血咁簡單
實拍感染者病發無預兆直接倒地
沒有症狀，不發燒不咳嗽， 而是病發直接倒在地上死亡， 被人拖走

仲諗緊罷唔罷嘅朋友
唔該諗下自己親人
佢地唔會想失去你
但你照返工幫人
我尊重你 亦佩服你
但請寫定遺書 今次勁過03年

立即遊行支持醫護罷工

支持醫護界罷工
垃圾港共政府草菅人命
香港人要保護好自己，戴口罩，勤洗手消毒，將感染數字減到最低

立即
要有實際行動

點支援?

利申: 攪炒派支持正苦唔封關

民陣快吹雞pls

致四大醫護專業工會

近日致命武漢肺炎肆虐全球，世界各地的政府均已實行嚴謹的防疫措施。唯獨香港特區政府對關口的防疫工作置之不理，令大量懷疑感染新型冠狀病毒的外來患者湧入香港。

港府在防疫工作上力度不足，以及後知後覺的態度，直接令醫護界工作壓力及感染機會大增，甚至需要以抽生死籤來決定進入隔離病房的醫護名單。在未有任何確切治療的方案下，此致命的疫症絕大機會令2003 年沙士事件中，醫護人員因受感染而死亡的傷痛事件重現，再次勾起港人的悲痛回憶。

有見及此，一眾熱心的市民已於2020年1月24日零晨，在《香港地投票》應用程式內發起了一項投票事項。投票只開放予香港境內市民，亦以一系列的措施盡力達至一人一票，其內容如下：

議題：支唔支持醫護大罷工
投票開放時間：一個月
截至2020年1月25日零晨為止，24小時內已有1117名香港市民投票，當中約97%支持香港醫護人員罷工，約2%反對及2張廢票。

《香港地投票》應用程式作為一個投票平台，致力為不同民生或政制議題及各種工業行動提供民意基礎。現來信各醫護工會團體，藉此轉達市民的意見。考慮到醫護人員有其專業，亦關乎病人及其家屬的權益。醫護人員罷工與否的決定將完全留待醫護界自行決定，此函只供各大機構作民意參考之用。

香港地投票
謹啟
2020-01-25

有勞大家幫我forword 俾醫護工會同各醫護知

要話俾醫護知，無論你地決定係點，市民會支持你地

原Post

大家支唔支持醫護大罷工？

入黎幫手推十次

Push

要快！必須要有612咁大型 已經冇退路